const data2018_3 = [
  {
    question: "El embrague del molinete sirve para:",
    options: [
      "Para que el barboten pueda girar, pero es necesario que esté frenado",
      "Para que el barboten pueda girar, una vez quitado el freno",
      "Para poder quitar el freno",
      "No tiene función alguna, solo sirve para poder virar los cabos, con el molinete embragado",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Si estamos fondeados y la cadena o la línea de fondeo está perpendicular a la línea de flotación, (es decir llamando verticalmente) se dice que está:",
    options: [
      "A la pendura",
      "Filada completamente",
      "Clara y libre",
      "A pique",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Las piezas transversales con cierta curvatura, sobre las que se montan las cubiertas se denominan:",
    options: ["Bordas", "Baos", "Cuadernas", "Plan"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "La limera es:",
    options: [
      "El eje vertical por el cual gira el timón",
      "La parte plana del timón, también llamada pala",
      "El orificio practicado en la bovedilla, sobre el codaste, por donde pasa la mecha",
      "El orificio practicado en la bovedilla, sobre el codaste, por donde pasan los guardines",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Indicar cuál de los siguientes tenederos es el más adecuado para fondear:",
    options: [
      "Piedra",
      "Coral",
      "Fango duro o compacto",
      "Las respuestas b) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Como norma general, la longitud de fondeo, con buen tiempo, será:",
    options: [
      "De tres a cuatro veces la eslora del barco",
      "De cinco a seis veces el fondo",
      "De cinco a seis veces la eslora del barco",
      "De tres a cuatro veces el fondo",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "El movimiento transversal de la embarcación de babor a estribor y viceversa se denomina:",
    options: ["Balance", "Escora", "Cabezada", "Adrizamiento"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Si tenemos que emplear señales visuales de socorro tales como bengalas o cohetes ¿qué recomendaciones debemos seguir?:",
    options: [
      "Leer atentamente las instrucciones",
      "Ensayar previamente los movimientos a realizar",
      "Lanzarlas o encenderlas siempre por barlovento",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Antes de hacerse a la mar, deberemos, entre otras, realizar las siguientes comprobaciones:",
    options: [
      "Comprobar los filtros de decantación de agua, la refrigeración y la correa del alternador",
      "Comprobar el nivel de combustible y la reserva de agua salada en los tanques",
      "Comprobar la existencia de un aro salvavidas por cada tripulante",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "¿Qué maniobra es adecuada cuando se ve que un náufrago cae al agua, y se quiere volver rápidamente a la situación de la caída?:",
    options: [
      "Realizar la maniobra por sectores",
      "Realizar la maniobra de Boutakow",
      "Invertir la marcha y timón a estribor",
      "Poner timón a la vía",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "¿Cuándo se autoriza la descarga de las aguas sucias procedentes de los aseos?:",
    options: [
      "En las zonas protegidas se permite con tratamiento",
      "A menos de tres millas no se permite ninguna descarga, ni tampoco con tratamiento",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
      "Las respuestas a) y b) son falsas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "¿Qué conducta hay que seguir ante un avistamiento de contaminación marina durante la navegación?:",
    options: [
      "Obligación de informar inmediatamente al Servicio Marítimo de la Guardia Civil",
      "Obligación de informar inmediatamente al Servicio de Salvamento Marítimo",
      "Obligación de informar inmediatamente a la Autoridad Marítima",
      "Obligación de informar inmediatamente a la Comandancia Militar de la Marina",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
];

export default data2018_3;
